\newcommand{\EN}[1]{}
\newcommand{\FR}[1]{#1}
\newcommand{\boringTech}[1]{\tech{\iftoggle{smurfed}{cachée}{#1}}}

\newcommand{\bulletPointEN}[8]{}
\newcommand{\bulletPointFR}[8]{\bulletPoint{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}{#8}}
\newcommand{\presentationEN}[2]{}
\newcommand{\presentationFR}[2]{\presentation{#1}{#2}}

\newcommand{\titleSkills}{\titre{Compétences techniques}}
\newcommand{\skillsFR}[4]{\skills{#1}{#2}{#3}{#4}}
\newcommand{\skillsLongFR}[2]{\skillsLong{#1}{#2}}
\newcommand\skillsEN[4]{} %deux types de skills : (type, skills, type, skills)
\newcommand\skillsLongEN[2]{} %un type de skills

\newcommand{\titleEducation}{\titre{Formation}}
\newcommand{\educationSmallFR}[5]{\educationSmall{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}}
\newcommand{\educationDetailFR}[6]{\educationDetail{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}}
\newcommand{\educationSmallEN}[5]{} % diplome, ecole, lieu, annee, description courte
\newcommand{\educationDetailEN}[6]{} % idem + details

\newcommand{\titleWork}{\titre{Expérience professionnelle}}
\newcommand{\workNoResultFR}[6]{\workNoResult{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}}
\newcommand{\workFR}[9]{\work{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}{#8}{#9}}
\newcommand{\workWithLineFR}[9]{\workWithLine{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}{#8}{#9}}
\newcommand{\workPostFR}[5]{\workPost{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}}
\newcommand{\workSmallFR}[9]{\workSmall{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}{#8}{#9}}
\newcommand{\workMoreFR}[4]{\workMore{#1}{#2}{#3}{#4}}
\newcommand{\workNoResultEN}[6]{}
\newcommand{\workEN}[9]{}
\newcommand{\workWithLineEN}[9]{}
\newcommand{\workMoreEN}[4]{}
\newcommand{\workSmallEN}[9]{}

\newcommand{\titleAchievements}{\titre{Accomplissements personnels}}
\newcommand{\achievementFR}[2]{\achievement{#1}{#2}}
\newcommand{\achievementEN}[2]{}

\newcommand{\titleTrain}{\titre{Expérience dans l'enseignement }}
\newcommand{\trainingFR}[4]{\training{#1}{#2}{#3}{#4}}
\newcommand{\trainingEN}[4]{}

\newcommand{\other}{Informations complémentaires}

\newcommand{\titleFR}[1]{\titre{#1}}
\newcommand{\titleEN}[1]{}
\newcommand{\tabItemDFR}[2]{\tabItemD{#1}{#2}}
\newcommand{\tabItemDEN}[2]{}
\newcommand{\tabItemTFR}[3]{\tabItemT{#1}{#2}{#3}}
\newcommand{\tabItemTEN}[3]{}


\newcommand{\janv}{janvier }
\newcommand{\fev}{février }
\newcommand{\mars}{mars }
\newcommand{\avr}{avril }
\newcommand{\mai}{mai }
\newcommand{\juin}{juin }
\newcommand{\juil}{juillet }
\newcommand{\aout}{août }
\newcommand{\sept}{septembre }
\newcommand{\oct}{octobre }
\newcommand{\nov}{novembre }
\newcommand{\dec}{décembre }
\newcommand{\annees}{ans}
\newcommand{\annee}{an}
\newcommand{\moiss}{mois}
\newcommand{\mois}{mois}
